【奶共吖啦 返武漢吖啦】26%確診個案曾涉足北角 專家籲儘量避免前往北角

【武漢肺炎】26%確診個案曾涉足北角 專家指須高度關注籲儘量避免前往

有感染及傳染病科專科醫生認為，目前北角情況值得高度關注，提醒市民出入要格外小心，除非是在該區居住或工作等必須前往，否則「儘量可以嘅話唔好去住」。

本港最先涉足北角的個案，是第6宗個案，一名於武漢武昌區白沙淵街市做收銀的男子，回港後確診，他在港居於北角建華街宇宙閣。之後出現北角明星海鮮酒家的飯局群組，29人出席有6人確診。除此之外，個案57及59兩名工程師同事，同於北角英皇道上班。之前確診個案69的警察，隸屬北角警署。

最近北角再成為疫情焦點，因北角書局街美輪大廈的福慧精捨出現超級傳播事件，至今有最少9名到過該精舍的人確診，當中個案64及65夫婦，太太曾到精舍，兩人均曾到北角皇冠大廈求診。

唔使去果頭操野啦